---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۱۴
---
# شمارهٔ ۱۵۱۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ندارم روزی از رویت به جز حیرت گه دیدن</p></div>
<div class="m2"><p>چه سود از دیدن بستان، چه نتوان میوه ای چیدن؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر دزدیدن جان می نخواهی، چیست از شوخی</p></div>
<div class="m2"><p>به هنگام خرامش خویش را صد جای دزدیدن؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دلی کو عاشق شمعی بود سوزد چو پروانه</p></div>
<div class="m2"><p>که بر آتش سیه رویی بود چون دود لرزیدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جگر خارای پیکان غمزه خوبان، رو، ای رعنا</p></div>
<div class="m2"><p>که نآرد نازنین طاقت ز ناخن پشت خاریدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زکوة آن دو لب بر جان من یک خنده ضایع کن</p></div>
<div class="m2"><p>که این دیوانه زان لبها همی ارزد به خندیدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>لب و چشمم به رشکند از پی خاک درت با هم</p></div>
<div class="m2"><p>که این در گردن سرمه ست و آن در بند بوسیدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شبی گفتم که سوز من نبینی گه گهی، گفتا</p></div>
<div class="m2"><p>که باشد خس ز بهتر سوختن، نی از پی دیدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>کسی کو جان نبازد عشق او بازی ست با جانان</p></div>
<div class="m2"><p>نشاید خودپرستان را طریق عشق ورزیدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مرنج از جور یار، ار عاشقی، خسرو، که به نبود</p></div>
<div class="m2"><p>مزاج نیکوان دانستن و بر خویش پوشیدن</p></div></div>